\section{Escenarios de validación}

Los escenarios de validación sirven para validar el diseño creado. Los escenarios de validación pueden incluir escenarios que representan variantes a la hora de realizar una acción, escenarios de acciones que es necesario realizar en el sistema pero que no forman parte de las necesidades del usuario, y escenarios de casos límite, que representan situaciones atípicas que el usuario puede llegar a encontrarse.

En nuestro caso, nos reunimos por google meet para poner en común diferentes casos y hemos descrito una serie de escenarios en los que se hacen preguntas que no hemos contemplado en los escenarios de contexto.

Para comenzar vamos a coger los escenarios que hemos corregido de la anterior fase.

\begin{escenario} % 1
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere buscar un viaje que sea directo?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El usuario puede filtrar desde la pantalla del comparador la opción de solo viajes directos.
    \end{solucion}
\end{escenario}


\begin{escenario}
    % 2
    \centering
    ?`Qué pasaría si un usuario está en la página del comparador y entra en la pantalla de perfil y quiere volver?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El usuario desde la página de perfil tiene un botón para volver atrás a la pestaña en la que estaba, en este caso la del comparador.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 3
    \centering
    ?`Qué pasaría si un usuario está en la página de reservas y quiere volver a su perfil?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El usuario desde la página de reservas tiene un botón para volver atrás a la pestaña en la que estaba, en este caso la del perfil.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 4
    \centering
    ?`Qué pasaría si un usuario está en la página de una reserva concreta y quiere volver a la pantalla de todas sus reservas?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El usuario desde la reserva concreta puede darle a la cruz para ver todas sus reservas otra vez.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 5
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere modificar sus datos porque ha visto un error en su billete?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} No está diseñada la ventana pero el usuario podría desde su perfil modificar los datos de reserva y guardar sus cambios.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 6
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere modificar sus datos porque ha visto un error en su billete?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El usuario desde sus reservas puede modificar el viaje, cambiando los datos de los pasajeros, el asiento y los servicios adicionales.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 7
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario se da cuenta de que el precio final que aparece no se corresponde con el del billete por la aplicación de impuestos?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El precio que figure en los billetes aparece con el IVA aplicado.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 8
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere consultar una duda concreta?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} Existe un botón de preguntas frecuentes. Si la duda del usuario no estuviera incluida, hay un servicio de atención al cliente por el que, tanto a través de llamada como del chat, puede preguntar.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 9
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere consultar la fecha de sus viajes?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} Desde la página de mis reservas se pueden ver las fechas concretas de los viajes.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario}
    % 10
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere consultar las fechas en las que se produce el viaje cuando está buscando?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} El usuario puede consultar una gran cantidad de datos en las tarjetas, las fechas del viaje figuran, como las horas, el precio, la compañía.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 11
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario tiene un documento de identidad distinto al DNI?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Parcialmente contemplado.} Además del DNI, en \textit{Registro} está la opción de introducir tanto el NIE como el CIF. Otro tipo de documentos no estarían aceptados.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 12
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario quiere cambiar su contraseña?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} En la pantalla \textit{Modificar perfil}, el usuario tiene la oportunidad de cambiar la contraseña, además de otros datos del perfil.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 13
    \centering
    ?`Qué pasaría si el usuario se confunde en el registro y selecciona que es discapacitado cuando no lo es?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{No contemplado.} El usuario solo puede modificar sus datos personales.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 14
    \centering
    ?`Qué pasaría si una de las personas que viaje no puede viajar?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{No contemplado.} Solo se puede cancelar la reserva entera y no un viaje concreto.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 15
    \centering
    ?`Qué pasa si un medio de transporte se retrasa o se cancela?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{No contemplado.} Debería haber un apartado de información de qué medidas toma cada compañía con estos sucesos.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 16
    \centering
    ?`Qué pasa si no se encuentran opciones para personas con discapacidad?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{No contemplado.} En caso de no encontrar ninguna opción de acuerdo a cierto tipo de
        filtrado se debería mostrar un mensaje de que no se ha encontrado ningún viaje, para no
        llevar al usuario a confusión de si ha habido algún fallo técnico al realizar el filtrado.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 17
    \centering
    ?`Qué pasa si el usuario quiere cerrar sesión?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{Contemplado.} Hay una opción de cerrar sesión en \textit{Perfil}.
    \end{solucion}
\end{escenario}

\begin{escenario} % 18
    \centering
    ?`Qué pasa si se corta la conexión en medio de una reserva?

    \begin{solucion}
        \centering
        \textbf{No contemplado.} Deberíamos poner una ventana que muestre este error de conexión explicándole al usuario lo que debería hacer.
    \end{solucion}
\end{escenario}